台建「兩棲船塢運輸艦」衞太平島

台建「兩棲船塢運輸艦」衞太平島

台灣海軍司令劉志斌(左)昨出席安放龍骨典禮。

中美關係緊張帶動南海局勢不穩，台軍制訂南沙太平島「衞疆計劃」，其中海軍新興建的「新型兩棲船塢運輸艦」，昨日在高雄廠區舉行安放龍骨典禮，該艦造價46.35億新台幣（約12億港元），將於2022年交付後服役，執行捍衞海疆的任務，這亦是台灣「國艦國造」的指標型項目之一。

相關新聞：美F-18戰機曾降台南 京強烈抗議

（已節錄）